\documentclass{article}
\usepackage{amsmath, amsfonts, amsthm}
\usepackage{enumitem}

\title{12*}
\date{}
\author{GRR20211795}

\begin{document}
    \maketitle

    \begin{enumerate}[label={}]
        \item \textbf{Lema:} Seja $G$ um grafo, $v \in |V(G)|$
            \[\delta_G(v) \in [0 .. |V(G)|-1] \tag{lema} \label{lema}\]
    \end{enumerate}

    \begin{enumerate}[label={}]

        \item Dada a proposicao $p$ abaixo
            \begin{equation*} 
                p := \text{``Existe grafo nao trivial em que todos os vertices tem graus distintos''} 
                \quad \text{(proposicao)}
            \end{equation*}
    \end{enumerate}

    \begin{proof}
        Vamos provar que p e falsa (Por Contradicao) \\

        Seja $G$ um grafo nao trivial satisfazendo (proposicao), entao
            \[\sum_{v \in V(G)}\delta_G(v) = \sum_{i=0}^{|V(G)|-1}i \tag{lema + proposicao}\]

        ($|V(G)| = |[0..|V(G)|-1]| \land \ \text{``os graus sao distintos''}$) \\

        Portanto
            \begin{align*}
                \exists \ v \in V(G) \ &; \ \delta_{G}(v) = |V(G)| - 1 \\
                \exists \ w \in V(G) \ &; \ \delta_{G}(w) = 0
            \end{align*}

        
        Porem, isto eh falso. 
            \begin{align*}
                v &\implies \delta_G(w) > 0 \\
                w &\implies \delta_G(v) < |V(G)| - 1
            \end{align*}

        Se existe $v$, entao $v$ eh vizinho de $w$, $w$ tem grau pelo menos $1$ \\
        Se existe $w$, entao $v$ nao eh vizinho de $w$, e tem grau no maximo $|V(G)| - 2$
            
    \end{proof}
\end{document}

